做過一年公關，你問我答

返左一年公關同人介紹自己做公關既時候十個有九個都唔知我要做咩。
歡迎問問題，答到盡量答。

你要做咩？

你做咩要？

唔係讀呢科係咪好難入行

平時就打比記者睇下收唔收到禮物，或者可唔可以介紹下客既產品/活動之類；日日都要上網睇下有無新聞，有既就clip 低同send 比客；每年年頭度下個年要做啲咩；要幫客定期搞event。其實重有好多，基本上係睇下個客想做啲咩同有咩要求就盡量幫佢

唔一定，唔同類型公關要求唔同，例如Financial PR有Business 知識一開頭無咁辛苦會好啲；但普通lifestyle 個類就只要寫得同講得基本上都可以。但要預一開頭辛苦同埋人工會低啲

人工幾多？

13k，做Financial PR 會高啲

PR面試有咩心得
利申: 讀翻譯

唔講以為你做左幾年

面試盡量表現到自己對答自然，談吐大方得體，鎮定啲，最好化少少妝。
筆試普遍都係做中譯英同英譯中，所以呢part你讀翻譯有優勢。

我做左一年都以為自己做左幾年

同埋想問PR寫嘅嘢 有冇咩技巧
或者網上邊度有samples參考下
自問中英文唔錯 但少寫business letters
前排做written test都唔係好知寫啲乜先合心意

同埋前排in咗間公司
90分鐘要寫3篇business correspondences + 1篇自己創作嘅new product press release+1篇400字翻譯
想問呢個efficiency係咪正常 自問由零開始寫唔到咁快

AE通常職責做啲咩多 fg有興趣想入行

做得開唔開心？ 有冇晉升機會？

PR 有咩大公司？

主要係睇返個brand 過往既press release ，參考佢個風格再寫。我做個類上網唔會有成篇press release 做參考，因為記者通常唔會直接copy and paste 就出，再加上每個brand風格唔同，所以要開始跟個客先會再慢慢掌握到。

通常面試做written test呻你寫一篇野主要係睇你文筆流唔流暢同會唔會寫錯字之類，唔太差面試表現又唔錯就好大機會。

90分鐘寫5篇係CLS，如果個5篇係百幾二百字就另當別論。如果係由零開始寫我要2個鐘左右去plan內容加寫加諗標題再執整；翻譯就1個鐘內迫自己搞掂。

AE同PR做既野我諗都差唔多，總之個客想點都要盡量滿足佢

利申fg一入行title 係 AE，但除非真係好中意PR呢行，如果唔係通常有friend 同我講想做PR我會叫佢再諗諗，因為真係好辛苦

我跟既客幾好所以唔錯。
一年到年半升一級，睇表現。

視乎邊個範疇既PR

Sor9 開始眼瞓係咁打錯字

公關同知客有咩分別

個名已經有分別

點解公關成日寫d文句不通又誇張既新聞稿，見到就想笑。

利申記者

有時見到agency交嘅新聞稿都會想自己從頭寫過

利申 in house pr

可能個客中意

利申無寫過文句不通又誇張既新聞稿

同行